%%

The objectives of the sub-project NEXT-CALIB are, in first place, to provide a calibration system for the NEW and NEXT-100 detectors, to develop tracking reconstruction algorithms, participate in the analysis of the NEW and NEXT-100 data and collaborate in the R+D talks for NEXT 1 ton. The USC will take the responsibility of the WP14 (CAL), calibration of NEW/NeXT-100 with radiative sources, It will assume a leading roll on WP13 (REC), reconstruction and physics analysis, and participate in the R+D.

The calibration of NEXT is a crucial talk. Energy resolution must be < 1 \% FWHM and position reconstruction should be in the order of ~mms. 

The gain and noise of the PMTs and SiPMs sensors will be calibrated with the 400 nm light of LEDs. 
The LEDs will be installed in the SiPMs tracking boards, and pulsed periodically to obtain calibration data while data taking. 
A system similar to the one operated at NEXT-DEMO will be installed for NEW and NET-100.

Several radioactive sources will be used to calibrate in Energy. 
The measurement to spectrum of 2.6 MeV gammas from a 208Tl source (close and above the Qbb value) will provide the scale and resolution in the region of Qbb. 
Mayor performance parameters of NEXT. 
In addition the double-scape peak of the 208Tl will provide two electrons tracks. 
With those, we can estimate the selection efficiency of the 2-beta signal. 
While the contamination, the misidentification of one electron as two, can be obtained from the 2.6 MeV photo-peak.
The intermediate region of 100 keV will be calibrated with gammas from 22Na (511 keV) and 137Cs (662 keV) sources.
X rays from the xenon gas (30 keV) and from the installation inside the vessel of 83Kr source (42 keV), will be use to calibrate the lower part of the energy spectrum.

The X rays from the 137Xenon and 83Kr are extremely valuable data. 
For NEXT porpoises, they are point sources. 
The position of the X-rays will be used to correct any energy distortion due to geometrical effects (in a similar way done for in \cite{}).
The X-ray are used too to estimate the SiPM signal probability collection from a light point source located at the EL.
This is known as the Point Spread Function (PSF).
Reconstruction algorithms relay on the correct estimation of this function.

The USC will take care of the design -already some preliminary ideas and drawing exits - of the calibration system with radioactive sources, its construction, installation and maintenance for the NEW and NEXT-100 detector.
That will require the incorporation of a post-doctor in the group, with large experience in  gas detector and the use of radioactive sources, that will take the responsibility and the task of building and installing the calibration system. 
A technical FTE (category of graduated in Physics or Engineering) will take the task of operating and maintaining the calibration system after installation. 
Both, the postdoct and technical staff will expend a fraction of their time at the IFIC in Valencia for the construction of the calibration system and at Canfranc Laboratory for its installation and maintenance.

The second objetive of this project is to develop and have a leading roll on the WP13, reconstruction and analysis. The reconstruction of the electron tracks and the definition of the ``blob", the electron end-point, are fundamental ingredients of the 2beta search. Three different reconstruction algorithms are already in place with different complexity. The first one reconstruct the electron tracks unifying the tracking signal of individual SiPMs into clusters. This is a simple, fast and with good performance.
A second algorithm, uses the PSF and a Fourier transform to recover the image of the secondary electrons "cloud" reaching the EL. This method is used in image processing. Finally, a third one, reconstruct the electron tracks via the pixalization of the tracking volume and applying an iterative fit to estimate the track energy and position on each pixel in agreement with the signal collected in the tracking and energy plane. This method should in principle provide the best reconstruction, but it is computationally expensive. The three method are under validation and their performance studied.
Most likely will be require at least two of them, a simple fast one, to process all the event and select those one relevant, and to those apply the final, best performance (but maybe slow) reconstruction.

The USC and the IFIC groups are developing and validating the reconstruction algorithms. USC has proposed the Fourier method explained above. In this proposal, the USC will take care of developing the reconstruction algorithms and taking a leading roll on NEXT reconstruction. The responsibility of this talk will be taken by the IP of the project. He has a large experience developing tracking algorithms for his previous experiments: Fermi, LHCb. A Ph.D student, associated to this project with a FPI grant, will help the IP to develop and validate with MC and real data the reconstruction algorithms. Notice that they require the use of the calibration parameters, gain, noise, energy and position corrections and the PSF.

The third objective of this project is to have a mayor participation on the search for the 2-beta neutrino-less signal, the ultimate goal of NEXT. The search require previous studies with MC data, validation of the technique with real data and the measurement of the 2-beta (with neutrinos) with NEW.
We expect O(100) 2-beta events with NEW. The last analysis is a necessary step to demonstrate that with larger masses, NEXT technique is ideal to search for the neutrinoless signal. 
This analysis is a mayor milestone of the NEXT experiment.
The analysis has several steps: the definition of the selection of the signal (a track with two blob). Large MC samples will be used to define the selection. Multi-Variate Technique (such as Neural Network or Boosted Decision Trees) will be used to separate the signal from the background.
The efficiency of the selection and the contamination levels will be estimated from data, using the Tl two-electrons from the doble scape peak at ~1.6 MeV and the photo-peak at 2.6 MeV. The energy scale and resolution will be estimated used the 2.6 MeV 208Tl photo-peak. The energy spectrum of the detector will be obtained from the radio purity measurements in conjunction with the detector simulation. Data will be fitted to the expected spectrum distributions. The yield of 2-beta events will be obtained from the fit and used to measure the life-time of this process. This will be one of the mayor physics results of NEW. 
This analysis will determinate the energy resolution, the background level expected in the RoI around the Qbb and the signal detection efficiency.
With this parameters and the validation of NEXT detection technique, we will have a clear prediction of the performance of NEXT-100 and NEXT 1 ton.
The 2-beta neutrinoless search to be perform with NEXT-100 data is identical to the 2-beta, except that the signal expected spectrum will be estimated from the 208Tl 2.6 MeV peak, and a fit to the full spectrum, including a hypothetical 2-beta neutrinoless signal will be perfumed on data. 
From the estimated yield and detection efficiency, we measure or set a limit on the life-time of this previous channel.

The analysis of NEW data to measure the 2-beta spectrum will be done by the IP of this projects and by a Ph.D. student (financed via a FPI grant). The IP has a large experience to do this kind of physics analysis. He was the proponent of the search of the rare decay Bs->mumu signal with LHCb data, one of the mayor contributor to this analysis and the coordinator of it during 2011-2012. Two of his Ph.D. student defended their thesis on this subject.  This is one of the most important results of the LHCb experiment, the articles related with this search are the most cited of the LHCb papers.

The fourth objective of this proposal is to participate in the R+D for the NEXT 1 Ton detector.



#-------------

El suproyecto NEXT-CALIB tiene como objetivo proveer al experimento NEXT, en concreto a los dos detectores NEW y NEXT-100, de un sistema de calibraci—n en energ’a y posici—n (CALIB); desarrollar y mantener los algorithms de reconstrucci—n (REC); realizar an‡lisis de f’sica destinados a la observaci—n de una se–al doble beta (NEW) y doble beta sin neutrinos en NEXT-100 (ANA); y explorar posibles mejoras del detector o del an‡lisis para NEXT en la escala de una tonelada (MAS). Los dos primeros, CALIB y REC, son tareas de servicio a la colaboraci—n NEXT y fundamentales para completar el experimento. La responsabilidad de dichas tareas recae en la Universidade de Santiago de Compostela (USC). El IP de este sub-proyecto es el prof. Jose A. Hernando de la USC que participa en NEXT desde su fundaci—n. A continuaci—n se detallan cada uno de los objetivos. 

La capacidad de detectar la desintegraci—n doble beta en NEXT pasa por una excelente resoluci—n en energ’a (<1\%) y reconstruir con precisi—n de ~0.5 cm la trayectoria de los electrones. Los resultados obtenidos con con los detectores prototipos NEXT-DEMO \cite{} muestran que se pueden obtener dichas resoluciones. Pero para ello, es preciso disponer de un sistema de calibraci—n, in situ, en los detectores NEW y NEXT-100, que nos permita establecer la escala de energ’a y su resoluci—n, y estimar la precisi—n en la reconstrucci—n espacial de las trayectorias. 
El sistema de calibraci—n incluye distintas tareas: la calibraci—n de los sensores (PMTs, SiPMs), la correcci—n de las distorsiones en energ’a y posici—n debidas a efectos geomŽtricos, el establecimiento de la escala de energ’a y su resoluci—n. Para ello se precisan distintos sistemas y tŽcnicas que se detallan a continuaci—n. En particular se precisa del dise–o, construcci—n, instalaci—n y funcionamiento de un sistema con fuentes radiactivas externas e internas.

La ganancia y ruido de los PMTs pueden estimarse mediante la luz que emiten diodos LEP de calibraci—n (en el rango) situados en el anido del detector, como se hico en NEXT-DEMO. Esta tarea precisa el dise–o y montaje de un sistema de LEDs en NEW y NEXT-100, la toma de datos de calibraci—n que no alteren la toma normal, la determinaci—n continuada de los par‡metros de calibraci—n y la validaci—n de los mismos con los datos. Para la calibraci—n de los SiPMs se plantea utilizar los rayos X que emite el propio xenon (el rango de 30 keV), de manera similar a c—mo se realizo con NEXT-DEMO (\cite{}). Los rayos X son en NEXT una se–al puntual valios’sima, ya que adem‡s de estimar la ganancia de los SiPMs, nos permiten determinar las correcciones geomŽtricas en energ’a y posici—n, y determinar c—mo es la emisi—n de luz desde la malla de EL hacia los SiPMs (conocida como funci—n de dispersion PSF), un elemento fundamental que utilizan los algoritmos de reconstrucci—n. Para disponer de la estad’stica suficiente en todo el volumen del detector en periodos cortos de tiempo, una semana, se proponer a–adir al Xenon, una fuente de ^{83}Kr (Kripton) (com emisi—n en ~40 keV). Esta tŽcnica ya ha sido probada con Žxito en \cite{}.  La calibraci—n con rayos X, incluye, definir un mŽtodo para estimar la ganancia, la probabilidad de emisi—n de luz, la correcci—n de los efectos geomŽtricos. Determinar la intensidad y procurar la fuente de ^{83}Kr, establecer un mecanismo para introducirla en el interior del detector sin alterar la toma de datos. Y tambiŽn la determinaci—n continuada de los par‡metros de calibraci—n y su validaci—n.

Para la segunda tarea asociada a la calibraci—n, determinar la escala de energ’a y validar la reconstrucci—n de los electrones, se pretenden usar fuentes de ^{22}Na y ^{137}Cs del orden de $\mathcal{0}(10) \; \mathrm{\muC}$. Estas fuentes emiten rayos gamma de 511 keV y 662 keV respectivamente, los electrones que se producen en su interacci—n en NEXT recorren varios cms. 
A partir del espectro en energ’as del Na y Cs podr’amos determinar la escala a medias energ’as (0(100) keV) - para la baja energ’a 0(10) keV se utilizan los rayos X-. TambiŽn nos permitir’a validad la reconstrucci—n de los electrones, y determinar forma del ``blob", del punto final de la traza, de manera similar a los estudios realizados en NEXT-DEMO. 
Para establecer la escala de energ’as en el rango de Qbetabeta, se pretende el uso de una fuente de ^{180}Tl. Esta fuente emite rayos gamma de 2615 keV, un valor pr—ximo y por encima al Qbetabeta. La reconstrucci—n del espectro del ^{180}Tl nos permitir’a establecer la escala de energ’a en la regi—n de interŽs y determinar nuestra resoluci—n. Adem‡s podr’amos validar la eficiencia de identificaci—n electrones de alta energ’a mediante la presencia de una traza larga y un œnico ``blob". Una tŽcnica similar se usa con Žxito en CUORE \cite{}. La medida del espectro de ^{180}Tl nos permite estimar las incertidumbres sistem\'‡ticas en la bœsqueda de la desintegraci—n 2-beta. 
Esta tarea requiere determinar el tipo e intensidad de fuentes necesarias, dise–ar y construir el mecanismo de introducci—n de las mismas dentro del experimento, realizar la toma de datos, la determinaci—n continuada de los par‡metros de la calibraci—n y la validaci—n de los mismos. Para los trabajos de calibraci—n, CALIB, se solicita financiaci—n para un doctor a tiempo parcial (50\%) que asumir’a la responsabilidad y la supervisi—n de las tareas y para un tŽcnico, un licenciado o graduado en f’sica con conocimientos en radio-protecci—n, que se encargar’a de la adquisici—n de las fuentes, la construcci—n, instalaci—n, puesta en marcha y mantenimiento de sistema de calibraci—n. Parte de su tarea se realizar’a en el IFIC, durante la construcci—n de NEW y mayormente en el Laboratorio Subterr‡neo de Canfranc.

El segundo objetivo de este proyecto, REC, es el desarrollo y mantenimiento de los algoritmos de reconstrucci—n. Se trata de reconstruir electrones en el orden de MeV, que en NEXT recorren una distancia de 10-14 cm. Su traza es sinuosa y en cuyo final el electr—n depone la mayor parte su energ’a (~70\%), de acuerdo con lo observado en NEXT-DEMO. La trayectoria de un electr—n es diferente de la que deja la se–al doble beta, que son dos electrones, una sola traza, pero con dos deposiciones de energ’a en los puntos finales, dos blobs. La reconstrucci—n en NEXT requiere del uso de mŽtodos establecidos, pero tambiŽn del desarrollo de tŽcnicas originales. Para la reconstrucci—n de NEXT hemos desarrollado tres mŽtodos, uno sencillo, basado en la determinaci—n de 'puntos' (cajitas de 5 mm transversales) a partir de la se–al de los SiPMs agrupada en ``coronas" en torno al SiPM con m‡s se–al, otro intermedio, que a partir de la emisi—n de luz en la reja de EL por una fuente puntual (rayos X), o PSF, y mediante la transformada de Fourier, se reconstruye la imagen del la nube de electrones de deriva que llega al EL; y finalmente un mŽtodo que se usa en pare obtener im‡genes en instrumento mŽdicos, que reconstruye esa misma nube mediante un proceso iterativo (y costoso desde el punto de vista de tiempo de computaci—n). En este proyecto se incluye la coordinaci—n y el desarrollo de distintos algoritmos de reconstrucci—n, desde el sencillo al m‡s complejo; y el mantenimiento y validaci—n de la reconstrucci—n en los datos de NEW y NEXT-100. Esto œltimo esta muy ligado a las tareas de calibraci—n mencionadas exteriormente, ya que es preciso determinar la escala y precisi—n en energ’a y posici—n. Para este trabajo trabajar’an de forma coordinada, el IP de este sub-proyecto y un estudiante de doctorado, financiado con la beca FPI que se solicita.

El tercer objetivo del proyecto, ANA, es la realizaci—n del an‡lisis de datos de NEW para la bœsqueda de desintegraciones doble beta con neutrinos y la preparaci—n del mismo con los datos de NEXT-100, para la bœsqueda de 0-nu 2-beta. El IP de este proyecto tiene una larga experiencia en bœsqueda de sucesos f’sicos extra–os, y una buena capacidad formativa de estudiantes de doctorado como prueba su CV. Esta bœsqueda esta muy relacionada con las dos tareas anteriores, la calibraci—n en energ’a y posici—n del detector, y la reconstrucci—n de trayectoria y su validaci—n con electrones producidos por interacciones de los rayos gamma del ^{22}Na, ^{137}Cs y ^{118}Tl. El an‡lisis requiere adem‡s el desarrollo de tŽcnicas de discriminaci—n de la se–al respecto del background. La separaci—n tipol—gica de la se–al del fondo (identificaci—n de dos blobs), caracterizaci—n de la trayectoria en dos o un electr—n, se manifiesta en un conjunto de variables. Se propone la combinaci—n de las mismas mediante tŽcnicas de multivariable, como neural-networks or boosted-decision-tree, usadas ampliamente en las bœsquedas del LHC, para obtener la mayor refecci—n posible del fondo mediante la topolog’a de la se–al. TambiŽn es preciso el estudio de las posibles fuentes radiactivas y su posible contribuci—n en la regi—n Qbb. El an‡lisis requiere del ajuste las posibles contribuciones f’sicas, incluida la beta-beta del Xenon, para determinar el yield. Es preciso estimar asimismo las posible fuentes de error en la determinaci—n de esas fuentes y en el poder de discriminaci—n de la variable combinatoria topol—gica. Para realizar esta tarea se solicita una beca de doctorado asociada el sub-proyecto. Este ser’a el tema de la tesis doctoral.

 
El cuarto objetivo del proyecto, MORE, es realizar el estudios para el futuro de NEXT a la escala de la tonelada. Estos incluyen posibles desarrollos en el detector y en la reconstrucci—n y an‡lisis. En cuanto al primero, se tratar’a de estudiar posibilidad de estudiar el efecto de los aditivos moleculares al xenon. Se conoce que dichos aditivos \cite{} sirven para reducir los efectos de recombinaci—n de electrones y de dispersi—n en su deriva, pero a su vez reducen la se–al de centelleo inicial. Este estudio se enmarcar’a en los ya realizados por otros miembros de la colaboraci—n, en particular la Universidad de Zaragoza (UZ) \cite{}, y cuyas aplicaciones pueden exceder el ‡mbito de NEXT. Existe la posibilidad, como ya propuso D. Nygren en \cite{Nygren}, de utilizar la tŽcnica de NEXT para la bœsqueda de materia oscura, mediante la separaci—n de la se–al de centelleo e ionizaci—n depositada por el retroceso de un nœcleo, (que tendr’a lugar tras la hipotŽtica colisi—n de una part’cula de materia oscura con un nœcleo de xenon). Los estudios preliminares \cite{} son prometedores. Para esta tarea se precisa la incorporaci—n de un doctor especialista en detectores y TPCs en el grupo de la USC. La parte que dedicase a esta tarea (aproximadamente 50\%) se realizar’a para los estudios sencillos, en el laboratorio del grupo de Altas Energ’as de la USC (link) y para aquellos que requieran el desarrollo o reutilizaci—n de prototipos y estudios avanzados, se realizar‡n en el IFIC y en la UZ, con el fin reducir costes y reutilizar las infraestructuras disponibles. El estudiante de doctorado completar’a su formaci—n en detectores con estos estudios. TambiŽn se incluye en posibles mejoras en la reconstrucci—n y an‡lisis de datos. Se propone el estudio del uso del mŽtodo de reconstrucci—n por Kalman en el ajuste de las trazas. Este mŽtodo constri–e la trayectoria en funci—n del momento de la part’cula y del material que atraviesa. Los primeros estudios preliminares que hemos realizado indican que la reconstrucci—n por Žste mŽtodo de la se–al, dos electrones que al inicio o final de la traza tienen poca energ’a, puede distinguirse claramente del fondo, de un electr—n con alta energ’a en el extremo d—nde se produce. En set estudio se pretende adem‡s estudiar los efectos en la reconstrucci—n que introducir’a un campo elŽctrico, un cambio de granularidad o la geometr’a del detector. Esta tarea estar’a coordinada y realizada por el IP en colaboraci—n con el estudiante de doctorado.
